呢鋪牌幾多番

條友自摸呢鋪牌 話自己3+1番

當連登係咩？番都唔撚識計？

自摸1番
冇花1番
白板1番
加埋3番

一盃口+混全带幺九+白

有牌例門前清當1番

台灣/日本牌可以咁計

樓主無打咩野牌

呢鋪垃圾都話有四番

都唔係日本牌,一咩杯囗ar

如果廣東牌咁計就三番

中文

兩番咋喎

自摸1番 白板1番 平糊1番 門前清1番?

雞糊無花白板自摸
清章咪頂盡三番

香港牌好似唔計門清

邊到平糊...

廣東牌么九有冇番？
唔係成日打記到亂晒

唔係平糊咩 碰番子唔係都算平糊?
利申: 平時唔打麻雀 打都唔會計番 剩係計食人地or自摸

無花1番 白板1番 自摸1番 3番 如果3番起胡要做3番 就唔食炸胡

你又知平糊？

細細個玩YAHOO麻雀已經有門前清喎

想問打咩牌先會計十三不搭
即係147 258 369加番子四隻唔重覆

自摸 白板 無花 明前清

人地碰左白板

平糊係全部上牌加對眼
唔識打牌唔好亂撚咁答啦
廣東牌：
無花 一番
白板 一番
自摸 一番

完。

七番好似

碰左白板平乜撚野糊

平糊？邊撚到平啊？
睇過

唔係香港牌既佢不求人都有一番既

咁就當果三隻白板係自己摸返黎
咁點睇都唔係平糊啦

我意思不求人邊有四番咁多

無花白板自摸三番

打牌前講明有冇門清
有咪多一番

負皮個d係唔係唔知咩叫日麻
垃圾

維基search香港牌有寫計門前清
其實真係睇你地圍內玩開個啲點計
上面話有花唔計門前清
或者甚至乎話冇
除左因為自己圍內玩開仲有咩理據

驗腦

日麻唔係要加埋門清自摸和咩？

有立直咪計立直+自摸
冇咪當門清自摸

其實港麻咁撚悶
玩黎玩去都係食個d牌
好難計咩

打日麻好過啦

日清出前一丁麻油麵

個個麻雀大神上黎拋書包邊到邊到可以點點點 有3隻白板都仲可以計平糊，我真係見識少未聽過

都on撚9
有三隻白板係副牌入面不論係日麻 廣東牌 台灣牌 香港牌都唔撚計平糊啦

弱智？ 唔通副牌入邊有三隻三隻都係平胡？

邊撚度有平糊呀

真係笑死 有3隻一樣都叫平糊真係長知識了

廣東牌打花：無花+自摸+白板
廣東牌唔打花：門清+自摸+白板

結論：自摸九索on99

可能唔撚知邊個非洲小國牌可以又比人拎出黎講

就聽下佢點講

呢個

可能掉番轉佢玩開對對糊可以上個東南西，中發白

各處鄉村各處例大曬咩 唔岩講到岩
咁唔通我玩開食炸糊唔駛陪 又係因為各處例而冇事啦喎

如果撈月咪去到4番 可惜幅圖大把未摸

笑撚死我呢個post
Child登真係child登

你鄉下係非洲定印度啊
碰牌都計平糊 忽撚左咩

佢鄉下d人一出去同正常人打肯定比人斬死左，一係食哂副麻雀

我阿媽新年陪90歲阿婆打牌 佢眼矇食撚錯糊 阿媽扮曬出沖都照比錢 早知帶佢出去打

是咪即係全部自己摸
11133355577799
咁撚樣係對對糊同平糊

平糊1番，混3色13番，天字高15番，六合神算60番，自摸1番，愛是永恆168番，我愛蔡楓華44番，
總共302番

利申9up

牌尾都冇開到懸賞指示牌都可以話係日本牌

點會唔計

樓上巴打計廣東牌香港牌同我唔同嘅
借問聲如果咁計係打緊咩牌
自摸1番
無花1番
白板1番
混一色3番

開心鬥一番隻apps 玩花又計門前清喎

講咁多做咩丫
雞胡 + 白板 + 自摸 3番囉

有咁難明咩。

btw拎9索做單吊真係on9

點樣混一色可否講黎聽下

原來咁多人唔識計番 阿媽教落唔好同唔熟既人打牌，真係計番都計到鬧交

就算白板無碰，而係自備三隻，都唔會平糊。佢想表達嘅係三隻白板，而唔係真係碰咗

混what? 唔係清一色就混?

打花就唔會有門前清，無打花就有

一個post睇到連登幾多生蕃，唔識咪睇下人點講學下嘢囉。
呀屌你係要衝出嚟柒，仲夠膽死話鄉村規則，樓上條友仲要話混一色添，真係得膽笑。

白板+自摸 2番
通常有花就無有無門前清
睇唔到佢有無打花
雞糊無番，雞糊意思就係無番ge食糊。。好似係

好撚簡單
白板+無花+自摸=3番

利申：係麻雀館搵食

自摸白板無花3番

A2345>23456>Akqj10

門清自摸阿...

咪就係 一就食對對糊又話自己係平糊

唔識你咪收聲囉

利申玩開低能做三番起糊

如果無花門清可以一齊有，加埋平糊就唔洗等自摸，所以打開無花 冇門清

打咁撚大段野做乜鳩
呢舖牌咪3番囉 又平糊又乜乜柒柒, on9

平乜糊呀，碰咗白板

成個post最撚好笑係個平糊閪

自摸雞糊三番囉 唔識計就上網睇下先打牌啦

白板一番囉

兩番

白板+自摸

打花無花多一番

識唔識打 平糊

打唔打花咩門清處處打都唔同，無得計

話有平糊既麻煩食咗3隻白板
話有混一色既食2隻九索
話4番既食曬d牌佢

碰左白板，點會係平糊

各處鄉村各處例

有花玩唔玩門清就睇各家喜好既.
不過牌例上就有既
利申: 同我打開果d就有花唔玩門清既

問多樣野: 莊起手天糊同另一家同時食花糊咁應該點計??

打咁撚多字托咩，平糊？笑死人咩

係爆棚

淨係聽過台灣牌嘅十六不搭

kan kan糊, 爆棚

白板都有番架咩？

成個post都好多人唔識打牌

已家00後係咪剩係識跑馬仔

情況似係，本身揸住隻9索，越嚟越近牌尾
唔好話啲白板，連摸隻筒子嚟入章都冇
仲摸多隻9索返嚟
另外3家唔知做緊咩牌啦
萬一有人做緊索子，牌尾都唔搏打9索
搏到冇出沖結果都似係摸和多
有得食，3番又好，4番又好，細細哋食住先都好
如果全晚冇咩點食過糊
當開糊打返旺個人都合理吖

平你老母咩

話平糊果D可唔可以重新學過打牌點計番

唔識就睇嚦咕嚦咕學下野啦

同意，咩平糊白板無翻

佢加個一番應該係加左落混么
但係呢鋪牌唔係混么黎

結論 白板自摸無花 三番

咁都討論到5頁?!
自摸 白板 雞糊 加埋3番
如果打門清就4番

講咁撚多其他野做乜

如果樓主呢個case話3加1都正常嘅
佢應該係諗白板門清無花+自摸
你地係咪事前無傾好 唔係點會咁都有疑惑

平胡：除眼外必須全為順，如果有刻，即係香港人好似叫佢做一KAI(三隻一樣)已經唔叫平胡

所以自摸無花白板三番 密食當三番

睇個POST睇到手痕，HAPPY FRIDAY，今晚開枱！

無花
白板
自摸

3番

平時打無計開門清

驗眼啦

打花
冇花1番
白板1番
自摸1番 Total 3番
唔打花
白板1番
自摸1番 Total 2番
呢d雞糊通常都係打花撞正又冇花又有番子咁啱自摸先食
造牌嘅話拆埋九索先會食啦

雞乜撚嘢呀

平糊自摸無花三番

門清本身唔係香港牌清章玩法
係後來加入咗廣東牌新章玩法

主因都係香港牌多咗個三番起糊嘅on9例
淨係可以混一色/對對糊 唔係就要自摸
毫無變化 玩法太無聊
演變成引入咗新章最合理嘅門前清
多咗個玩法冇咁悶

而家去睇返啲外國唐人街早期廣東移民
好多都仲係打啲四番爆棚嘅舊式清章麻雀 冇三番起糊
一日最衰都係呢條on9例

仲平乜鳩糊呀
打咁大段野以為好pro 仲平糊

講錯呀屌
未訓醒
自摸無花白板

ok

回覆太遠唔撚記得咗
平糊係on9
冇乜好講

門前清

平糊? 邊撚到平?
樓上講過平糊嗰d死全家
唔識打牌 咪衝出黎柒 最緊要唔好破壞麻雀文化

咪3番 做乜9

三隻白板都平糊
啲人識唔識打㗎

三隻白板點撚平糊呀

如果打花+打門清就4番

有人唔打花就打門清，有人兩樣都打，唔熟嘅唔該開檯前講清楚

真係要睇佢地打咩例
有人唔打花，咁冇花就冇番
有人唔打門前清，咁門前清就冇番
如果咁計，依鋪牌就得自摸白板2番
即係食詐糊，賠盡

樓主出黎講下自己打咩例啦
如果唔係，根本冇人可以肯定到

差兩隻唔做

同過英國班香港老華僑打過
話係傳統香港牌 有將眼 冇咩門清不求人
打陪銃 雞糊都食得 4番爆棚
係果陣先明「密食當三番」係咁黎

連登係咪咁多人唔識打牌呀

香港打花無滿清，唔打花先有
呢舖牌首先已經唔係平糊，碰左又點樣平糊呀？

仲有如果係打3番起，雞糊係0番号，咪再講雞糊1番

呢舖如果打花既就 3番
無花+白板+自摸，話撚知你滿清摸撚埋張枱返黎都係3番

無打花而又門清咪又係3番
門清+白板+自摸

海底撈月個d唔計

iPhone 自動出左殘體，set 繁體無加殘體keyboard

兒登仔係咪媽媽唔畀你打牌啊 咁簡單嘅番都唔識計

右上角照睇仲有好多隻可以摸
所以冇人講海底掛

打十八番就計一般高，混么九，白板，自摸，無花，應該係六番。
清章就計百板，無花，自摸。
不過有啲人打花唔打門清。

利申係跟住開枱任你玩數

混帶么
混么九係全坎的

睇到啲平糊撚話平糊一番，仲要覺得自己冇錯真係笑撚死

閒家食花糊無論係咪補花補返黎既額外花牌
都係係莊家摸第一隻牌(跳牌果隻)之前發生既
所以應該係花糊食先
因為莊根本未摸 最多只係叫緊糊
係平時做莊順手跳牌先混淆左先後次序
其實正式係咪好似唔會摸定？
利申 純粹根據邏輯9up

巴打快d走...
我幫你........

有將眼真係唔知
不過其實都幾刺激
有人混一色面已經好大

呢個真
麻雀例真係講好先好開始打
有人話樓主果鋪牌係平糊 無問題既
4個人有共識咪得

花同門清ge點玩法就係4個人共識

有3隻白板都共識計平糊就點都係4條on9

呀你係莊喎 加多一番多廿萬
不過算啦 攞去醒賓妹

屌你明明3隻白板係到
平糊都咁撚多人講得出

4個人圍內打姐
理得佢雞糊大過十三幺

岩，一開牌最慢叫食果個輸一層貝沙灣

邊撚到平糊阿?

無，對對糊就有

好多人都眼殘

台灣牌有16不搭，但廣東牌邊有（得13么）
越南牌，日本牌，碰槓牌都無

投降算一半添

屌咪 門清自摸無花白板囉成堆垃圾

根據上面班傻佬 總結係

有人係爭兩隻都計混一色，各處鄉村各處例

好啦唔該
係我之前上網睇話有姐

廣東牌邊有一般高，老少
有打花（無花一番）就無門清架啦

呢副牌得3番（門清，自摸，白板）
如果有打花，都係3番（無花，自摸，白板）

至於點解食，好睇當時情況嘅。。
可能成地筒子斷晒，可能比下家上12章要包，可能贏、輸好多想割禾青、轉下牌運，趕時間，等等

講咁多!一番都冇啊,人地打緊跑馬仔炸

條友擺明錯咗死撐，照佢咁講，我混對除咗對眼都係番子嘅話係咪有平糊？

其實火只係廣東牌 無花 門前清 白板 自摸

日本牌唔係都有咩?
之前打街機果隻食過 (好似係)

老少
一般高
混帶幺
白板
自摸
點止3+1

其實只係*

又黎

梗係玩點計花啦

打開跑馬仔到而家都唔識計番

花糊永遠行先

咁既垃圾post都上熱門

唔識打牌咪衝出黎認屎認屁啦

無花門前清可以一齊計既話咁三番起糊使鬼做牌?

邊撚到平糊

又上又碰樣樣有
雞糊3辣

你打咩牌先

跑馬仔點解一番都冇?

做一番囉

我鄉下如果自摸9索食糊計爆棚既 各處鄉村各處例

同你google過兩下，係啲打機先有嘅嘢黎，不過麻格都無。

食嘅方式要
東南西北中發白加三色1到9其中7隻 （要順住次序）

即係東南西北中發白 筒147索25萬36（或者同樣2到8或者3到9）